



// questions

let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "قالت السيدة العذراء في تسبحتها تبتهج روحى بالله",
    answer: "مخلصى",
    options: [
      "الهى",
      "مخلصى",
      "ملكى",
      "مخلصنا"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "مثلا ذكره السيد المسيح عن التواضع",
    answer:"مثل الفريسي والعشار",
    options: [
      "مثل القمح والزوان",
      "مثل الدرهم المفقود",
      "مثل الخروف الضال",
      "مثل الفريسي والعشار"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "قال المسيح عنه إنه أعظم من نبي؟",
    answer: "يوحنا المعمدان",
    options: [
      "يوحنا المعمدان",
      "بولس الرسول",
      "داوود النبى ",
      "بطرس الرسول"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "معجرة تدخلت العذراء في إتمامها؟",
    answer: "عرس قانا الجليل",
    options: [
      "اقامه لعازر ",
      "عرس قانا الجليل",
      "إطعام الجموع",
      "لعنة شجرة التين"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "مثلا ذكره السيد المسيح عن الشفقة",
    answer: "السامري الصالح",
    options: [
      "مثل حبة الخردل",
      "مثل الزارع",
      "مثل الفريسي والعشار",
      "السامري الصالح"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "نبى الذى دعى ليلعن شعبًا فباركه أكثر من مرة",
    answer: "بلعام",
    options: [
      "بلعام",
      "اليشع",
      "ارميا",
      "حزقيال"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "صار بيتها أول كنيسة",
    answer: "مريم أم مرقس الرسول",
    options: [
      "مريم المجدليه",
      "مريم أم مرقس الرسول",
      "مريم اخت لعازر",
      "سوسنه"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "لمن قال السيد المسيح هذه العبارة ما أنت تعمله فاعمله بأكثر سرعة",
    answer: " ليهوذا الأسخريوطي",
    options: [
      " ليهوذا الأسخريوطي",
      "لبطرس الرسول",
      "لبيلاطس الملك",
      "لحنانيا رئيس الكهنه"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "من منهن أخرج منها الرب سبعة شياطين",
    answer: " مريم المجدلية",
    options: [
      "يونا امرأة خوزي وكيل هيرودس",
      " مريم زوجة كلوبا",
      " مريم المجدلية",
      "ومريم أم يعقوب ويوسي"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: " إنسان حلم حلمًا، كان في تفسيره موته",
    answer: " رئيس الخبازين",
    options: [
      "نبوخذ نصر",
      " رئيس الخبازين",
      "بلطاشسر ",
      "رئيس السقاة"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "من هو النبى الذي تنبأ عن ميلاد المسيح من عذراء",
    answer: "اشعياء",
    options: [
      "ارميا",
      "اشعياء",
      "موسى",
      "حزقيال"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "كم شخص ركبوا الفلك ونجوا",
    answer: "ثمانية",
    options: [
      "عشره",
      "اربعه",
      "سبعه",
      "ثمانية"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "بكرًا فقد بكوريته",
    answer: "عيسو",
    options: [
      "يعقوب",
      "يهوذا",
      "عيسو",
      "ابشالوم"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "كم رسالة كتبها القديس بولس الرسول",
    answer: "14 رسالة",
    options: [
      "12 رسالة",
      "16 رسالة",
      "18 رسالة",
      "14 رسالة"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: " كم عدد النساء اللائى وقفن إلى جوار صليب المسيح",
    answer: "ثلاث",
    options: [
      "ثلاث",
      "خمسه",
      "اربعه",
      "سته"
    ]
  },
  {
    numb: 16,
    question: "معنى اسم ابراهيم",
    answer: "أب لجمهور كثير",
    options: [
      "المبارك من كثيرين",
      "المبارك من الرب",
      "أب لجمهور كثير",
      "الكثير البركه"
    ]
  },
  {
    numb: 17,
    question: "من هي الأم التي أنجبت نبيًا ورئيس كهنة",
    answer: "يوكابد",
    options: [
      "يوكابد",
      "اليصابات",
      "حنه النبيه",
      "دبورة"
    ]
  },
  {
    numb: 18,
    question: "ملك  رجع إلي بيته مكتئبًا مغمومًا بسبب حقل",
    answer: "آخاب الملك",
    options: [
      "حزقيا",
      "أخزيا ملك",
      "آخاب الملك",
      "شاول الملك"
    ]
  },
  {
    numb: 19,
    question: " من وصفه الرب بأنه له اسم أنه حى وهو ميت",
    answer: "لملاك كنيسة ساردس",
    options: [
      "لملاك كنيسة ساردس",
      "لملاك كنيسه ثياتيرا",
      "لملاك كنيسه  سميرنا",
      "لملاك كنيسه لاوديكية"
    ]
  },
  {
    numb: 20,
    question: "'فى اى انجيل  دافع السيد المسيح عن الأطفال ' أما قرأتم قط من أفواه الأطفال والرضع هيأت سبحًا",
    answer: "متى",
    options: [
      "يوحنا",
      "مرقس",
      "لوقا",
      "متى"
    ]
  },
  {
    numb: 21,
    question: " كارزًا مع بولس الرسول فقد كرازته",
    answer: "ديماس",
    options: [
      "أرسترخس",
      "ديماس",
      "أنسيموس",
      "تيخيكس"
    ]
  },
  {
    numb: 22,
    question: "كم مرة ظهر الرب لسليمان",
    answer: "2",
    options: [
      "2",
      "3",
      "1",
      "5"
    ]
  },
  {
    numb: 23,
    question: "ابنًا بالخيانة فقد بنوته",
    answer: "أبشالوم",
    options: [
      "شفطيا",
      "عيسو",
      "يهوذا",
      "أبشالوم"
    ]
  },
  {
    numb: 24,
    question: "فى اى مدينه ولد القديس الامير تادرس الشطبى",
    answer: "صور",
    options: [
      "دمشق",
      "صور",
      "اربيل",
      "ادلب"
    ]
  },
  {
    numb: 25,
    question: "عمر ساره حين ولدت اسحاق",
    answer: "90",
    options: [
      "70",
      "40",
      "90",
      "80"
    ]
  },
  {
    numb: 26,
    question: "كم كان عدد أيام الطوفان ؟",
    answer: "40",
    options: [
      "120",
      "60",
      "40",
      "30"
    ]
  },
  {
    numb: 27,
    question: "اول من صنع البخور ",
    answer: "موسى",
    options: [
      "هارون",
      "ابراهيم",
      "موسى",
      "صموئيل"
    ]
  },
  {
    numb: 28,
    question: "اول ايه عن الروح القدس كانت فى سفر",
    answer: "التكوين",
    options: [
      "التكوين",
      "اعمال الرسل",
      "الخروج",
      "العدد"
    ]
  },
  {
    numb: 29,
    question: "مثل ذكره السيد المسيح عن الحكمه",
    answer: "مثل وكيل الظلم",
    options: [
      "مثل الزرع الحنطه والزوان",
      "مثل وكيل الظلم",
      "مثل الزارع",
      "مثل الخمير"
    ]
  },
  {
    numb: 30,
    question: "`اختر الشاهد الصحيح `ولا تشاكلوا هذا الدهر، بل تغيروا عن شكلكم بتجديد أذهانكم، لتختبروا ما هي إرادة الله: الصالحة المرضية الكاملة",
    answer: "رسالة بولس الرسول إلى أهل رومية 12: 2",
    options: [
      "رسالة بولس الرسول إلى أهل رومية 12: 10",
      "رسالة بولس الرسول إلى أهل رومية 12: 2",
      "رسالة بولس الرسول إلى أهل رومية 12: 5",
      "رسالة بولس الرسول إلى أهل رومية 12: 1"
    ]
  },

]